西藏裔女大生遭霸凌 中國駐加使館竟稱：留學生的愛國行動

西藏裔女學生齊美拉姆（Chemi Lhamo）近日獲選為加拿大多倫多大學（UTSC）首位西藏裔學生會長，卻引起中國網友不滿，在社群網站上惡言相向，甚至發起網路罷免齊美拉姆當選資格的連署。對此，中國駐加大使館今天（16日）發表聲明，否認當局有參與該事件，不過堅決支持「中國留學生的正義和愛國行動」。

綜合媒體報導，齊美拉姆獲選為學生會長後，有中國網友從她的社群帳戶Instagram上，發現她的藏獨背景，立刻在網路上發表抗議文章，並透過通訊軟體微信，在加拿大的中國學生群組間轉發，使得齊美拉姆的IG遭到數以萬計中國網友的攻擊性、謾罵留言灌爆；更有超過萬名中國籍人士成立反對藏獨的群組，發起取消除齊美拉姆當選資格的網路連署。

對此，齊美拉姆接受《立場新聞》訪問時表示，在這次選舉前，已經當了整整8個月的學生會副會長，什麼事情都沒發生，現在突然發生這麼多事情，令人感覺是有組織在背後指使，她也說，「很搞笑，我做了副會長這麼久，從來沒有隱藏我的主張，過去也辦過不少活動，但從來沒有人問過我的政治立場。」

中國駐加拿大大使館官網今天發表聲明說，該事件與他們無關，「但我們堅決支持中國留學生的正義和愛國行動」。聲明還說，加拿大是多元化的國家，奉行言論自由，「既然允許新疆分裂勢力和藏獨分子有言論自由，也應該允許其反對者享有言論自由」。堅決反對一些人藉由該事件，對中國政府進行無端指責，煽動反華情緒。

不意外

支拿大會點做

鬼國完美體現 誰大誰惡誰正確

Wechat Group 有內鬼仲夠膽話自己冇份

好心外國列曬所謂留學生做特務開佢老母file啦，根本去得留學就會被當地支那搞嘅乜乜會招攬，有任務

等陣先 用ig喎 愛國行為？ 出左國就唔洗用微博？

又有證據證明有個別國家留學生干預大學學術自主

「既然允許新疆分裂勢力和藏獨分子有言論自由，也應該允許其反對者享有言論自由」
人唔笑

咁西藏人係唔係中國人？

淨係識響西方尾油尾油尾油

認真，
個女仔快啲走出嚟話班支那生番蝦女人，
加拿大咁多左膠，
肯定令人更加憎班支那種

中國人講言論自由 幾時都同太監教人行房咁滑稽

親共者要剝奪言論自由同人權

愛支病又發作

咁愛國
全部回國抗議啦

加拿大政府遲早做嘢

係人地地方玩野
遲早排支

中國既言論自由，從來都係用黎反對人地既言論自由，而唔係用黎擺脫中共既言論拑制，真係好可悲

班白鬼左膠呢? 唔係好中意搞free tibet咩? 去晒邊

如果鬧人既係同一間學校既學生 學校應該去除該學生學藉